報復來了！中國即日起對美128項商品加徵15%至25%關稅

報復來了！大陸即起對美128項商品加徵15%至25%關稅

2018-04-02 01:17聯合報 記者林則宏╱即時報導

人民日報2日凌晨宣布，4月2日起，對原產於美國的七類128項進口商品中止關稅減讓義務，在現行適用關稅稅率基礎上加徵關稅。 美聯社
中美貿易戰正式引爆，中共黨媒人民日報2日凌晨宣布，2018年4月2日起，對原產於美國的七類128項進口商品中止關稅減讓義務，在現行適用關稅稅率基礎上加徵關稅。其中，對水果及製品等120項進口商品加徵關稅稅率為15%，對豬肉及製品等八項進口商品加徵關稅稅率為25%。
人民日報用戶端2日報導，經大陸國務院批准，國務院關稅稅則委員會決定對原產於美國的部分進口商品中止關稅減讓義務，今天起起實施。

報導稱，2018年3月8日，美國總統川普簽署公告，認定進口鋼鐵和鋁產品威脅美國國家安全，決定3月23日起，對進口鋼鐵和鋁產品加徵關稅（即232措施）。

美國總統川普22日宣布對中國銷往美國高達600億美元貨品課徵高關稅的計畫，讓中國...
美國總統川普22日宣布對中國銷往美國高達600億美元貨品課徵高關稅的計畫，讓中國氣得跳腳，實行反制措施。歐新社
人民日報指出，「232措施」違反了世界貿易組織（WTO）相關規則，不符合「安全例外」規定，實際上構成保障措施。該措施已於3月23日起實施，對中國利益造成嚴重損害。

為維護中國利益，平衡因美國232措施給中國利益造成的損失，中國自2018年4月2日起對原產於美國的七類128項進口商品中止關稅減讓義務，在現行適用關稅稅率基礎上加徵關稅。對水果及製品等120項進口商品加徵關稅稅率為15%，對豬肉及製品等八項進口商品加徵關稅稅率為25%。現行保稅、減免稅政策不變。

人民日報強調，中國宣導並支持多邊貿易體制，對美中止關稅減讓義務是中國運用世界貿易組織規則，維護中國利益而採取的正當舉措。

報復美國定住係中國既中產？
賣貴幾倍都要買架啦

共匪必自取滅亡！天滅中共！

加必需品關稅
咪姐係收國內消費稅
食開美國野果班 夠唔夠膽食番中國野

香港生果店 有冇可以取代藥房？
生果 同美國罐頭 有冇得炒

等睇引至香港豬肉加價

愛祖國、用國貨

美帝賣軍火都發達啦

最大贏家嘅野我地識條鐵咩

午餐肉開始炒貨未

支那豬食返支那豬

用支那國貨

等睇

Trump: this is Second of many

小米，，玩完

被全世界ban

1%中國新鮮豬肉，99%入口

奉陪到底
雖遠必誅

水貨客又多幾樣貨

食冰鮮囉

仆街了 支那人又黎香港買野

美豬轉運來香港

香港好似一路都係巴西 秦國多

如奶粉包，北區大獲

你咪叫班支那畜唔好買iPhone囉
定係你對兔唇搞到你咬字不清呀
高葵株式會社

水貨狗fat fat

挑美國所有野出口大陸不嬲全部都比支那打稅嫁啦
最撚9就係支那

WTO真係垃鳩圾

我就話班友照加價

可以係香港買炒貨

唔只打稅重要好多批文

水客：賺大$嘅機會嚟啦！ 💴💴💴

加稅之後咪撚落嚟搶iPhone
炒家定自用通通都死全家

其實美國仲有乜咩野入口到美除左食品？

重有部陳年4S準備放8000比大陸仔

128樣聽落好多
但一講涉及左幾多億產業

話就話報復
上面果班咪又係為左多啖水

好快有人計到條數 然後標題
600億 vs xx億

厲害了 蝗的國

中國仆街香港先會好，發國難財時機就到

如果係外國賣咁貴點解要買大陸野
同時出口香港既應該平左

大中華帝國自給自足啦，唔使靠老美
支持支那，唔好好似限韓令咁死狗

禁止美國CPU

120項進口商品

咁到底係邊120項

美國 葡萄乾

咁樣徵稅係唔係違反世貿
根本世貿是on9的，比支那好處拎盡，但義務就乜都無